連登仔平時就逢中必反,但講起中菜就五毛上身

小農DNA

話中菜好食果d，九成都未出過國食好野

係粵菜好食喳
支那其他地方菜狗也不屌
川湘雲貴一味油同辣冇晒食材本身既味道
滬就咸到仆街又油
福建似粵所以仲入得口
京菜味道就寡煮法又頹

共產黨發明

你共產黨得果幾十年歷史 連香港都不如呀

憑咩發明中菜？

話香港中菜好食果啲9成未出過國食中菜

共產黨=中華文化
袋穩啲個五毫子
因住一陣畀人炒

福建先難食喎，你係咪撈亂左潮州菜
京菜煮法就唔頹既，始終以前天子腳下，但味道比較單調就真

美國加拿大都食過，係幾ok既
但同香港好唔好食有咩關係?

食野都講政治

同埋滬點會係鹹到仆街，係重甜喎
巴打你應該真係搞錯左啲嘢

中菜算出名唔差嘅菜，但斷言係最好真係比人感覺好大中華膠
佢地又唔諗下因爲自己係個個地方嘅人自然係偏好本地嘅口味
要講不知所謂嘅係拎筷子打飛機，因為中菜講究嘅賣相而用筷子都講得出

爭乜呀 溝埋做瀨尿牛丸呀笨

食野都要反黎反去 中菜關中共五毛乜撚事

你去上海食下獅子頭同炒年糕
咸到仆街

平心而論，中菜放諸世界係中上，上海潮州廣東，同埋唔係而家支那咁一味重辣濃味，反而係清甜既古式川菜都各有千秋

不過大中華區生活難免會低估左世界其他美食

我所知好多三星級大廚都推崇泰國同日本（之前票選過小野次郎壽司），正宗法國菜同地中海菜系當然已經神台

事實上講食材，尤其今時今日既大中華區都唔算最講究，日本唔多講，比如羊肉公認頂級既威爾斯glamorgan羊肉，可能我見識少，真係鮮嫩豐腴到到而家都未超越到

而泰國菜有部分食評人同名廚直頭奉為世界最佳料理，呢個都無他，事實上泰國菜用既調味技巧複雜精妙係好多西廚都學唔來。炒製方法同中菜有共通，但勁在佢地對食材講究可以追上日本，一碟炒粉可以甜酸咸辣鮮味互相交響，用既河鮮海鮮同熱帶香料，先天已經比中國北方有優勢

私心地講，中國南方菜（當包埋江南菜）我自己覺得係略輸細膩，一來用今日標準真係太油太咸，口味相對東南亞稍為單一（不過完勝北菜同韓國啲垃圾）

當然口味既野個個文化唔同，不過放諸世界範圍，中菜始終未到公認最top

始終留係大中華文化圈，好易會中華本位過度吹奏，唔想變飲食大中華膠，認識下世界係好

事實係倫敦溫哥華燒味都完勝香港